[{"question_number":1,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u0628\u0647 \u0646\u062d\u0648 \u0628\u0647\u062a\u0631\u0649 \u0627\u0631\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0635\u0644\u06cc \u0686\u0631\u062e\u0629 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0631\u0627 \u062a\u0648\u0636\u06cc\u062d \u0645\u06cc\u062f\u0647\u062f\u061f","options":"1) \u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627\u060c \u0628\u0646\u06af\u0627\u0647\u0647\u0627\u060c \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631\u0647\u0627  2) \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631\u0647\u0627\u060c \u062f\u0648\u0644\u062a\u060c \u0628\u0627\u0646\u0643\u0647\u0627\r\n 3) \u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u0631\u060c \u062f\u0648\u0644\u062a\u060c \u0628\u0627\u0646\u0643\u0647\u0627  4) \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631\u0647\u0627\u060c \u0628\u0646\u06af\u0627\u0647\u0647\u0627\u060c \u0628\u0627\u0646\u0643\u0647\u0627","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":2,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u06af\u0632\u06cc\u0646\u0647\u0647\u0627 \u0646\u0634\u0627\u0646\u062f\u0647\u0646\u062f\u0629 \u0646\u0648\u0639 \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0633\u062a\u061f \r\n \u0627\u0644\u0641) \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0628\u06cc\u0645\u0647 \u062d\u0648\u0627\u062f\u062b \u063a\u06cc\u0631 \u0645\u062a\u0631\u0642\u0628\u0647 \u0628\u0631\u0627\u0649 \u0627\u0645\u0648\u0627\u0644 \u0643\u0627\u0631\u062e\u0627\u0646\u0647 \u0643\u0647 \u062f\u0631 \u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0649 \u0633\u0627\u0644 \u0628\u0647\u0637\u0648\u0631 \u06cc\u0643\u062c\u0627 \u067e\u0631\u062f\u0627\u062e\u062a \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a. \r\n \u0628) \u0645\u0642\u062f\u0627\u0631 \u062f\u0631\u0622\u0645\u062f \u0646\u0627\u0634\u06cc \u0627\u0632 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0648 \u0641\u0631\u0648\u0634 \u0643\u0627\u0644\u0627\u0649 A \u0643\u0647 \u0643\u0627\u0631\u062e\u0627\u0646\u0647 \u0628\u0627 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0643\u0627\u0644\u0627\u0649 B \u0627\u0632 \u062f\u0633\u062a \u0645\u06cc\u062f\u0647\u062f. \r\n \u067e) \u0647\u0645\u0629 \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647\u0647\u0627\u0649 \u06cc\u0643 \u0643\u0627\u0631\u062e\u0627\u0646\u0647 \u0643\u0647 \u0628\u0631\u0627\u0649 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0643\u0627\u0644\u0627\u0649 B \u0635\u0631\u0641 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a.","options":"1) \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0641\u0631\u0635\u062a\u060c \u0642\u06cc\u0645\u062a \u062a\u0645\u0627\u0645 \u0634\u062f\u0647\u060c \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0627\u0632 \u062f\u0633\u062a \u0631\u0641\u062a\u0647  2) \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0627\u0632 \u062f\u0633\u062a \u0631\u0641\u062a\u0647\u060c \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0641\u0631\u0635\u062a\u060c \u0642\u06cc\u0645\u062a \u062a\u0645\u0627\u0645 \u0634\u062f\u0647 \t\r\n 3) \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0627\u0632 \u062f\u0633\u062a \u0631\u0641\u062a\u0647\u060c \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0641\u0631\u0635\u062a\u060c \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0627\u0632 \u062f\u0633\u062a \u0631\u0641\u062a\u0647  4) \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0641\u0631\u0635\u062a\u060c \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0627\u0632 \u062f\u0633\u062a \u0631\u0641\u062a\u0647\u060c \u0642\u06cc\u0645\u062a \u062a\u0645\u0627\u0645 \u0634\u062f\u0647","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":3,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0645\u062e\u0644 \u0639\u0645\u0644\u0643\u0631\u062f \u0645\u0624\u062b\u0631 \u0633\u06cc\u0633\u062a\u0645 \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u06cc\u0643 \u062f\u0648\u0644\u062a \u0645\u0642\u062a\u062f\u0631 \u0645\u0631\u0643\u0632\u0649  2) \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0643\u0627\u0645\u0644\u06cc \u0627\u0632 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0645\u0627\u0644\u0643\u06cc\u062a \t \r\n\t 3) \u062a\u0639\u062f\u0627\u062f \u0632\u06cc\u0627\u062f \u0641\u0631\u0648\u0634\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631   4) \u062a\u0646\u0638\u06cc\u0645 \u0645\u062a\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0642\u06cc\u0645\u062a\u0647\u0627","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":4,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u062f\u0631 \u062e\u0635\u0648\u0635 GDP \t \u062f\u0631\u0633\u062a \u0646\u06cc\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u0628\u0627 \u0631\u0634\u062f GDP \u0645\u0646\u062d\u0646\u06cc \u0627\u0645\u0643\u0627\u0646\u0627\u062a \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u06cc\u0643 \u0643\u0634\u0648\u0631 \u0628\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0627 \u0648 \u0631\u0627\u0633\u062a \u0645\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f. \r\n2)\t\u0628\u0627 \u0631\u0634\u062f GDP \u0633\u0631\u0627\u0646\u0647 \u062f\u0631\u0627\u0646\u062f \u0633\u0631\u0627\u0646\u0647 \u0645\u0631\u062f\u0645 \u0643\u0634\u0648\u0631 \u0627\u0641\u0632\u0627\u06cc\u0634 \u0645\u06cc\u06cc\u0627\u0628\u062f. \r\n3)\t\u0628\u0627 \u0631\u0634\u062f GDP \u062d\u062c\u0645 \u062a\u062c\u0627\u0631\u062a \u062e\u0627\u0631\u062c\u06cc \u0643\u0634\u0648\u0631 \u0647\u0645 \u0628\u0647 \u0647\u0645\u0627\u0646 \u0645\u06cc\u0632\u0627\u0646 \u0627\u0641\u0632\u0627\u06cc\u0634 \u0645\u06cc\u06cc\u0627\u0628\u062f. \r\n4)\t\u0628\u0627 \u0631\u0634\u062f GDP \u0645\u0639\u0645\u0648\u0644\u0627\u064b \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0645\u0635\u0631\u0641\u06cc \u062f\u0631 \u0643\u0644 \u0643\u0634\u0648\u0631 \u0627\u0641\u0632\u0627\u06cc\u0634 \u0645\u06cc\u06cc\u0627\u0628\u062f.","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":5,"question":"\u0647\u0646\u06af\u0627\u0645\u06cc \u0643\u0647 \u0641\u0631\u062f\u0649  2 \u062f\u0631\u0635\u062f \u0645\u0628\u0644\u063a \u0646\u0642\u062f \u0646\u0627\u0634\u06cc \u0627\u0632 \u0641\u0631\u0648\u0634 \u062e\u0648\u062f\u0631\u0648\u0649 \u062e\u0648\u062f \u0631\u0627 \u062f\u0631 \u06cc\u0643 \u062d\u0633\u0627\u0628 \u067e\u0633\u0627\u0646\u062f\u0627\u0632 \u0628\u0627\u0646\u0643\u06cc \u0628\u0644\u0646\u062f\u0645\u062f\u062a \u0633\u067e\u0631\u062f\u0647 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f \u0648 \u0628\u0642\u06cc\u0647 \u0631\u0627 \u0635\u0631\u0641 \r\n\u062e\u0631\u06cc\u062f \u0644\u0648\u0627\u0632\u0645 \u0645\u0646\u0632\u0644 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f \u0646\u0642\u062f\u06cc\u0646\u06af\u06cc \u0686\u0647 \u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631\u0649 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f\u061f","options":"1) 8  \u062f\u0631\u0635\u062f \u0643\u0627\u0647\u0634 \u0645\u06cc\u06cc\u0627\u0628\u062f.  2) 2  \u062f\u0631\u0635\u062f \u0643\u0627\u0647\u0634 \u0645\u06cc\u06cc\u0627\u0628\u062f. \r\n \t 3) 2  \u062f\u0631\u0635\u062f \u0632\u06cc\u0627\u062f \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f.  4) \u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631\u0649 \u0646\u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f.","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":6,"question":"\u0633\u0627\u0644 \u06af\u0630\u0634\u062a\u0647\u060c \u062f\u0631 \u062d\u0627\u0644\u06cc\u0643\u0647 \u0634\u0627\u062e\u0635 \u0642\u06cc\u0645\u062a \u0645\u0635\u0631\u0641 \u0643\u0646\u0646\u062f\u0647 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 55  \u0628\u0648\u062f\u060c \u062d\u062f\u0627\u0642\u0644 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0645\u0627\u0647\u0627\u0646\u0647 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \u0633\u0647 \u0645\u06cc\u0644\u06cc\u0648\u0646 \u0648 \u0634\u0634\u0635\u062f \u0647\u0632\u0627\u0631 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0646 \u062a\u0639\u06cc\u06cc\u0646 \u0634\u062f\u0647 \r\n\u0628\u0648\u062f. \u0627\u0645\u0633\u0627\u0644\u060c \u062f\u0631 \u062d\u0627\u0644\u06cc\u0643\u0647 \u062a\u0648\u0631\u0645 \u0628\u0647  4 \u062f\u0631\u0635\u062f \u0631\u0633\u06cc\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u060c \u062d\u062f\u0627\u0642\u0644 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0686\u0642\u062f\u0631 \u0628\u0627\u06cc\u062f \u062a\u0639\u06cc\u06cc\u0646 \u0634\u0648\u062f \u0643\u0647 \u0642\u062f\u0631\u062a \u062e\u0631\u06cc\u062f \u0643\u0627\u0631\u06af\u0631\u0627\u0646 \u062d\u0641\u0638 \u0634\u0648\u062f:","options":"1)\t5 4     \u062a\u0648\u0645\u0627\u0646\t \t 2) 55      \u062a\u0648\u0645\u0627\u0646\t  \r\n\t 3) 36  55  \u062a\u0648\u0645\u0627\u0646\t \t 4) 144     \u062a\u0648\u0645\u0627\u0646","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":7,"question":"\u067e\u062f\u06cc\u062f\u0647 \u0643\u0645\u0628\u0648\u062f \u0646\u0627\u0634\u06cc \u0627\u0632 \u0627\u06cc\u0646 \u0627\u0633\u062a \u0643\u0647 . . . .","options":"1)\t\u0631\u0648\u0634\u0647\u0627\u0649 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u062f\u0631 \u0643\u0634\u0648\u0631\u060c \u0642\u062f\u06cc\u0645\u06cc \u0648 \u0646\u0627\u0643\u0627\u0631\u0627 \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f.\t  \r\n2)\t\u0627\u0641\u0631\u0627\u062f \u062b\u0631\u0648\u062a\u0645\u0646\u062f \u062f\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0647 \u0627\u0632 \u0643\u0627\u0644\u0627 \u0648 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0627\u0633\u0631\u0627\u0641 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u0646\u062f. \r\n3)\t\u062f\u0648\u0644\u062a\u0647\u0627 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0628\u06cc\u0634 \u0627\u0632 \u0627\u0646\u062f\u0627\u0632\u0647 \u0643\u0627\u0644\u0627 \u0648 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0631\u0627 \u0645\u062d\u062f\u0648\u062f \u0645\u06cc\u0643\u0646\u0646\u062f.\t  \r\n4)\t\u0645\u0646\u0627\u0628\u0639 \u062f\u0631 \u062f\u0633\u062a\u0631\u0633 \u0628\u0634\u0631 \u0646\u0647\u0627\u06cc\u062a\u0627\u064b \u0645\u062d\u062f\u0648\u062f \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f.","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":8,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06af\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u062f\u0631 \u0645\u0648\u0631\u062f \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0641\u0631\u0635\u062a \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644 \u062f\u0631\u0633\u062a \u0627\u0633\u062a:","options":"1)\t\u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0641\u0631\u0635\u062a \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644\u060c \u0643\u0644 \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u0633\u062a \u0643\u0647 \u0635\u0631\u0641 \u062e\u0648\u0631\u0627\u0643\u060c \u0644\u0628\u0627\u0633\u060c \u0643\u062a\u0627\u0628\u060c \u062d\u0645\u0644 \u0648 \u0646\u0642\u0644\u060c \u0634\u0647\u0631\u06cc\u0647\u060c \u062e\u0648\u0627\u0628\u06af\u0627\u0647 \u0648 ... \u062f\u0631 \u0637\u0648\u0644 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644 \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f. \r\n2)\t\u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0641\u0631\u0635\u062a \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644\u060c \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \u0627\u0631\u0632\u0634 \u0628\u0647\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0645\u0632\u0627\u06cc\u0627\u06cc\u06cc \u0627\u0633\u062a \u0643\u0647 \u062f\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0644 \u0631\u0641\u062a\u0646 \u0628\u0647 \u062f\u0627\u0646\u0634\u06af\u0627\u0647 \u0648 \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644 \u0627\u0632 \u062f\u0633\u062a \u0645\u06cc\u0631\u0648\u062f. \r\n3)\t\u0627\u06af\u0631 \u0643\u0633\u06cc \u062f\u06cc\u06af\u0631 \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647\u0647\u0627\u0649 \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644 \u062f\u0627\u0646\u0634\u062c\u0648 \u0631\u0627 \u062a\u0642\u0628\u0644 \u0643\u0646\u062f\u060c \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0641\u0631\u0635\u062a \u0628\u0631\u0627\u0649 \u0648\u0649 \u0635\u0641\u0631 \u062e\u0648\u0627\u0647\u062f \u0628\u0648\u062f. \r\n4)\t\u0627\u06af\u0631 \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644 \u0628\u0647 \u062f\u0627\u0646\u0634\u062c\u0648 \u0627\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0627\u06cc\u062c\u0627\u062f \u062f\u0631\u0627\u0645\u062f \u0628\u0627\u0644\u0627\u062a\u0631\u0649 \u0628\u062f\u0647\u062f\u060c \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0641\u0631\u0635\u062a \u0628\u0631\u0627\u0649 \u0648\u0649 \u0635\u0641\u0631 \u062e\u0648\u0627\u0647\u062f \u0628\u0648\u062f.","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":10,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0632 \u062f\u0644\u0627\u06cc\u0644 \u0644\u0632\u0648\u0645 \u0648\u062c\u0648\u062f \u062f\u0648\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0646\u0645\u06cc\u0628\u0627\u0634\u062f\u061f","options":"1)\t\u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0631\u0641\u0627\u0647 \u0639\u0645\u0648\u0645\u06cc \u0631\u0627 \u0628\u0631\u0627\u0649 \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f \u062c\u0627\u0645\u0639\u0647 \u0641\u0631\u0627\u0647\u0645 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f. \r\n2)\t\u062f\u0648\u0644\u062a \u0643\u0627\u0644\u0627 \u0648 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a \u0639\u0645\u0648\u0645\u06cc \u0631\u0627 \u0641\u0631\u0627\u0647\u0645 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f. \r\n3)\t\u0647\u0646\u06af\u0627\u0645 \u0634\u0643\u0633\u062a \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631\u060c \u062f\u0648\u0644\u062a \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631 \u0631\u0627 \u062a\u0646\u0638\u06cc\u0645 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f. \r\n4)\t\u062f\u0648\u0644\u062a \u0628\u0647 \u0645\u0646\u0638\u0648\u0631 \u062d\u0641\u0627\u0638\u062a \u0627\u0632 \u0631\u0642\u0627\u0628\u062a\u067e\u0630\u06cc\u0631\u0649 \u062f\u0631 \u0635\u0646\u0639\u062a\u060c \u0642\u0648\u0627\u0646\u06cc\u0646 \u0648 \u0643\u0646\u062a\u0631\u0644\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0631\u0627 \u0648\u0636\u0639 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f.","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":11,"question":"\u0627\u06af\u0631  10 \u062f\u0631\u0635\u062f \u0627\u0641\u0632\u0627\u06cc\u0634 \u062f\u0631 \u0642\u06cc\u0645\u062a\u060c \u0645\u0648\u062c\u0628 25 \u062f\u0631\u0635\u062f \u0627\u0641\u0632\u0627\u06cc\u0634 \u062f\u0631 \u0639\u0631\u0636\u0647 \u0645\u062d\u0635\u0648\u0644\u06cc \u0645\u0642\u062f\u0627\u0631 \u0634\u0648\u062f\u060c \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0635\u0648\u0631\u062a \u0645\u0642\u062f\u0627\u0631 \u0643\u0634\u0634 \u0642\u06cc\u0645\u062a \u0639\u0631\u0636\u0647 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \r\n\u0627\u0633\u062a \u0628\u0627: ","options":" 1) \t 0\/25  2) 2\/5  3)250 4)400","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":12,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u0628\u0647 \u0635\u0648\u0631\u062a \u0628\u0647\u062a\u0631\u0649 \u062a\u0631\u0627\u0632 \u067e\u0631\u062f\u0627\u062e\u062a\u0647\u0627 \u0631\u0627 \u062a\u0648\u0636\u06cc\u062d \u0645\u06cc\u062f\u0647\u062f\u061f","options":"1)\t\u062a\u0631\u0627\u0632 \u067e\u0631\u062f\u0627\u062e\u062a\u0647\u0627 \u0634\u0627\u0645\u0644 \u0647\u0645\u0647 \u067e\u0631\u062f\u0627\u062e\u062a\u06cc\u0647\u0627\u0649 \u062f\u0648\u0644\u062a \u06cc\u0643 \u0643\u0634\u0648\u0631 \u0628\u0647 \u062e\u0627\u0631\u062c\u06cc\u0647\u0627 \u0627\u0633\u062a. \r\n2)\t\u062a\u0631\u0627\u0632 \u067e\u0631\u062f\u0627\u062e\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0628\u0627\u0631\u062a \u0627\u0632 \u062c\u0628\u0631\u0627\u0646 \u0643\u0633\u0631\u0649 \u062a\u062c\u0627\u0631\u0649 \u0627\u0632 \u0637\u0631\u06cc\u0642 \u0645\u0627\u0632\u0627\u062f \u062d\u0633\u0627\u0628 \u0633\u0631\u0645\u0627\u06cc\u0647 \u0627\u0633\u062a. \r\n3)\t\u062a\u0631\u0627\u0632 \u067e\u0631\u062f\u0627\u062e\u062a\u0647\u0627 \u0634\u0627\u0645\u0644 \u062d\u0633\u0627\u0628 \u0633\u0631\u0645\u0627\u06cc\u0647 \u0648 \u062d\u0633\u0627\u0628 \u062c\u0627\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a. \r\n4)\t\u062a\u0631\u0627\u0632 \u067e\u0631\u062f\u0627\u062e\u062a\u0647\u0627 \u0634\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0627\u0628\u0647\u0627\u0644\u062a\u0641\u0627\u0648\u062a \u062c\u0630\u0628 \u0633\u0631\u0645\u0627\u06cc\u0647\u06af\u0630\u0627\u0631\u0649 \u062e\u0627\u0631\u062c\u06cc \u062f\u0631 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0643\u0634\u0648\u0631 \u0648 \u0633\u0631\u0645\u0627\u06cc\u0647\u06af\u0630\u0627\u0631\u0649 \u062a\u062c\u0627\u0631 \u0643\u0634\u0648\u0631 \u062f\u0631 \u062e\u0627\u0631\u062c \u0627\u0632 \u0643\u0634\u0648\u0631 \u0645\u06cc\u0628\u0627\u0634\u062f.","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":13,"question":"\u0646\u0642\u062f\u06cc\u0646\u06af\u06cc \u062f\u0631 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0634\u0627\u0645\u0644 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u0646\u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f\u061f","options":"1) \u062c\u0645\u0639 \u0627\u0648\u0631\u0627\u0642 \u0635\u0643\u0648\u0643 \u0633\u0647\u0627\u0645 \u0645\u0628\u0627\u062f\u0644\u0647 \u0634\u062f\u0647 \u062f\u0631 \u0628\u0648\u0631\u0633  2) \u062c\u0645\u0639 \u0627\u0633\u0643\u0646\u0627\u0633 \u0648 \u0645\u0633\u0643\u0648\u0643 \u062f\u0631 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0647\r\n\t 3) \u062c\u0645\u0639 \u0633\u067e\u0631\u062f\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0643\u0648\u062a\u0627\u0647 \u0645\u062f\u062a \u062f\u0631 \u0628\u0627\u0646\u0643\u0647\u0627  4) \u062c\u0645\u0639 \u0633\u067e\u0631\u062f\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0628\u0644\u0646\u062f \u0645\u062f\u062a \u062f\u0631 \u0628\u0627\u0646\u0643\u0647\u0627","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":14,"question":"\u0627\u06af\u0631 \u06cc\u0643 \u0628\u0646\u06af\u0627\u0647 \u0643\u0647 \u0627\u0645\u0643\u0627\u0646 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u062f\u0648 \u0643\u0627\u0644\u0627 B \u0648 A \u0631\u0627 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0634\u062f \u0648 \u0645\u062c\u0628\u0648\u0631 \u0628\u0627\u0634\u062f \u0628\u0631\u0627\u0649 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f    5000 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0627\u0632 \u0645\u062d\u0635\u0648\u0644 A \u0627\u0632 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f    12000 \u0648\u0627\u062d\u062f \r\n\u0645\u062d\u0635\u0648\u0644 B \u0635\u0631\u0641\u0646\u0638\u0631 \u0643\u0646\u062f\u060c \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0635\u0648\u0631\u062a \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0641\u0631\u0635\u062a \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u06cc\u0643 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u062d\u0635\u0648\u0644 A \u0628\u0631\u0627\u0649 \u0627\u06cc\u0646 \u0628\u0646\u06af\u0627\u0647 \u0686\u0642\u062f\u0631 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) 2.4 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u062d\u0635\u0648\u0644 B    2) 12000    \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u062d\u0635\u0648\u0644 B \t 3) 0.41 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u062d\u0635\u0648\u0644 B \t 4) 6 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u062d\u0635\u0648\u0644 B","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":15,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u0647\u062f\u0641 \u0627\u0635\u0644\u06cc \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u062c\u0627\u062f \u067e\u06cc\u0645\u0627\u0646\u0647\u0627\u0649 \u062a\u062c\u0627\u0631\u0649 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0647\u0627\u0649 \u0648 \u0628\u06cc\u0646\u0627\u0644\u0645\u0644\u0644\u06cc \u0627\u0633\u062a:","options":"1) \u067e\u0627\u06cc\u06cc\u0646 \u0622\u0648\u0631\u062f\u0646 \u0642\u06cc\u0645\u062a \u062a\u0645\u0627\u0645 \u0634\u062f\u0647 \u0643\u0627\u0644\u0627 \u0648 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a\t 2) \u062a\u0623\u0645\u06cc\u0646 \u0645\u0646\u0627\u0641\u0639 \u0645\u0644\u06cc \r\n\t 3) \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0633\u0644\u0637\u0647 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u0649 \u0628\u0631 \u0643\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u0649 \u062f\u06cc\u06af\u0631\t 4) \u0627\u0631\u062a\u0642\u0627\u0649 \u0645\u0632\u06cc\u062a \u0646\u0633\u0628\u06cc \u062f\u0631 \u0643\u0634\u0648\u0631","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":17,"question":"\u062d\u0627\u0635\u0644 \u0636\u0631\u0628 \u062f\u0648 \u0639\u062f\u062f \u0645\u062a\u0648\u0627\u0644\u06cc \u0627\u0632 5 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \u0639\u062f\u062f \u0643\u0648\u0686\u0643\u062a\u0631 23 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631 \u0627\u0633\u062a. \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639 \u0622\u0646 \u062f\u0648 \u0639\u062f\u062f \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)17 2)21 3) 19 4) 15","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":18,"question":"\u062f\u0631 \u06cc\u0643 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0645\u062f\u06cc\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646\u06cc \u0643\u0627\u0631\u0643\u0646\u0627\u0646 \u062e\u0648\u062f \u0631\u0627 \u0628\u0631 \u0627\u0633\u0627\u0633 \u0645\u062a\u063a\u06cc\u0631 \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644\u0627\u062a \u0637\u0628\u0642\u0647\u0628\u0646\u062f\u0649 \u0645\u06cc\u0646\u0645\u0627\u06cc\u062f \u0643\u0647 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u062a\u063a\u06cc\u0631 \u06cc\u0643 \u0645\u062a\u063a\u06cc\u0631 . . . . \u0645\u06cc\u0628\u0627\u0634\u062f.","options":"1) \u0643\u06cc\u0641\u06cc- \u0627\u0633\u0645\u06cc\t 2) \u0643\u06cc\u0641\u06cc- \u062a\u0631\u062a\u06cc\u0628\u06cc\t 3) \u0643\u0645\u06cc- \u0627\u0633\u0645\u06cc\t 4) \u0643\u0645\u06cc- \u0641\u0627\u0635\u0644\u0647\u0627\u0649","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":23,"question":"\u0627\u06af\u0631 \u062e\u0631\u0648\u062c\u06cc \u0627\u0632 \u0645\u0627\u0634\u06cc\u0646 \u0631\u0648\u0628\u0647\u0631\u0648   \u0628\u0627\u0634\u062f \u0645\u0642\u062f\u0627\u0631 \u0648\u0631\u0648\u062f\u0649 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f ","options":"1)1.5 2)1.3 3)1.2 4)1.1","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":24,"question":"\u0645\u06cc\u0627\u0646\u06af\u06cc\u0646 \u0648 \u0648\u0627\u0631\u06cc\u0627\u0646\u0633 \u0628\u0647\u0631\u0647\u0648\u0631\u0649 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0647\u0627\u0649 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u06cc\u0643 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0647 \u062a\u0631\u062a\u06cc\u0628 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \u0628\u0627 5 \u0648 4 \u0645\u06cc\u0628\u0627\u0634\u062f\u060c \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627 \u0627\u062c\u0631\u0627\u0649 \u067e\u0631\u0648\u0698\u0647\u0627\u0649 \u0628\u0647 \u0645\u0646\u0638\u0648\u0631 \u0628\u0647\u0628\u0648\u062f\u060c \r\n\u0628\u0647\u0631\u0647\u0648\u0631\u0649 \u0647\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0627\u0632 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0631\u0627 2 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \u0627\u0641\u0632\u0627\u06cc\u0634 \u0645\u06cc\u062f\u0647\u062f. \u062f\u0631 \u062d\u0627\u0644 \u062d\u0627\u0636\u0631 \u0628\u0647 \u062a\u0631\u062a\u06cc\u0628 \u0645\u06cc\u0627\u0646\u06af\u06cc\u0646 \u0648 \u0627\u0646\u062d\u0631\u0627\u0641 \u0645\u0639\u06cc\u0627\u0631 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \u0627\u0633\u062a \u0628\u0627:","options":"1) 5 \u0648 8\t 2) 10  \u0648 2\t 3) 5 \u0648 4\t 4)10  \u0648 4","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":25,"question":"\u0645\u06cc\u0627\u0646\u06af\u06cc\u0646 \u0637\u0648\u0644 \u0627\u0636\u0644\u0627\u0639 \u0645\u0631\u0628\u0639\u0647\u0627\u06cc\u06cc 51 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0628\u0627 \u0636\u0631\u06cc\u0628 \u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631\u0627\u062a 2\/0 \u0645\u062d\u0627\u0633\u0628\u0647 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a. \u0645\u06cc\u0627\u0646\u06af\u06cc\u0646 \u0645\u0633\u0627\u062d\u062a \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u0631\u0628\u0639\u0647\u0627 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)229 2)232 3)234 4)236","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":26,"question":"\u067e\u0633\u0631\u0649 \u062f\u0631 \u062c\u0646\u06af\u0644 \u0628\u0647 \u062f\u0646\u06cc\u0627 \u0622\u0645\u062f\u0647 \u0648 \u0622\u0646\u062c\u0627 \u0628\u0632\u0631\u06af \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a \u0628\u0647\u0637\u0648\u0631\u0649\u0643\u0647 \u0647\u06cc\u0686 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \u062f\u06cc\u06af\u0631\u0649 \u0631\u0627 \u0646\u062f\u06cc\u062f\u0647 \u0648 \u0628\u0647 \u06cc\u0627\u062f \u0646\u062f\u0627\u0631\u062f. \u0628\u0647 \u0646\u0638\u0631 \u0634\u0645\u0627 \u0646\u0633\u0628\u062a \u0627\u06cc\u0646 \u067e\u0633\u0631 \u0628\u0627\r\n\u062c\u0647\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u06af\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u0628\u0647 \u0634\u0643\u0644 \u0635\u062d\u06cc\u062d\u06cc \u0628\u06cc\u0627\u0646 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u067e\u0633\u0631 \u062a\u0646\u0647\u0627 \u0645\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0647 \u062c\u0647\u0627 \u0637\u0628\u06cc\u0639\u06cc \u0627\u0633\u062a \u0648 \u0627\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0646\u062f\u0627\u0631\u062f \u0628\u0647 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u06cc\u0627 \u0645\u0627\u0648\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0637\u0628\u06cc\u0639\u06cc \u062a\u0639\u0644\u0642 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0634\u062f. \r\n2)\t\u067e\u0633\u0631 \u062c\u0632\u0626\u06cc \u0627\u0632 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0637\u0628\u06cc\u0639\u06cc \u0627\u0633\u062a\u060c \u0642\u0637\u0639\u064b\u0627\u064b \u062c\u0632\u0626\u06cc \u0627\u0632 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u0646\u06cc\u0633\u062a \u0648 \u0645\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0633\u062a \u0628\u0647 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0648\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0637\u0628\u06cc\u0639\u0647 \u062a\u0639\u0644\u0642 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0634\u062f. \r\n3)\t\u067e\u0633\u0631 \u062c\u0632\u0626\u06cc \u0627\u0632 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0637\u0628\u06cc\u0639\u06cc \u0648 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u0627\u0633\u062a \u0648 \u0647\u06cc\u0686 \u062a\u0639\u0644\u0642\u06cc \u0628\u0647 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0648\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0637\u0628\u06cc\u0639\u0647 \u0628\u0631\u0627\u0649 \u0627\u0648 \u0627\u0645\u0643\u0627\u0646\u067e\u0630\u06cc\u0631 \u0646\u06cc\u0633\u062a. \r\n4)\t\u0646\u0633\u0628\u062a \u067e\u0633\u0631 \u0628\u0627 \u0647\u0631 \u0633\u0647 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u06cc\u0643\u0633\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a.","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":27,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645\u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u06af\u0632\u06cc\u0646\u0647\u0647\u0627 \u062f\u0631 \u0645\u0648\u0631\u062f \u062f\u0633\u062a\u0647\u0628\u0646\u062f\u0649 \u0643\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0648 \u0627\u0635\u0637\u0644\u0627\u062d\u0627\u062a \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc \u0635\u062d\u06cc\u062d \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646 \u0647\u0645\u0648\u0627\u0631\u0647 \u062f\u0631 \u0631\u062f\u0647 \u0643\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0634\u0645\u0627\u0644\u060c \u0628\u0644\u0648\u0643 \u0634\u0631\u0642\u061b \u067e\u06cc\u0631\u0627\u0645\u0648\u0646\u06cc \u0648 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0633\u0648\u0645 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a. \r\n2)\t\u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646 \u062a\u0627 \u067e\u06cc\u0634 \u0627\u0632 \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u06cc \u062f\u0631 \u0631\u062f\u0647 \u0643\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0634\u0645\u0627\u0644\u060c \u0628\u0644\u0648\u0643 \u063a\u0631\u0628\u061b \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0648 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0633\u0648\u0645 \u062a\u0639\u0631\u06cc\u0641 \u0645\u06cc\u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a. \r\n3)\t\u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646 \u0647\u0631\u06af\u0632 \u062f\u0631 \u0631\u062f\u0647 \u0643\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0634\u0645\u0627\u0644\u060c \u0628\u0644\u0648\u0643 \u0634\u0631\u0642 \u0648 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0627\u0648\u0644 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u0646\u062f\u0627\u0634\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a. \r\n4)\t\u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0632 \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u06cc \u062f\u0631 \u0647\u06cc\u0686 \u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u06af\u0631\u0648\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u06cc\u0627 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0648 \u063a\u0631\u0628 \u06cc\u0627 \u0634\u0631\u0642 \u062a\u0639\u0631\u06cc\u0641 \u0646\u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f.","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":28,"question":"\u062e\u0648\u0627\u0646\u062f\u0647\u0627\u06cc\u0645 \u0643\u0647 \u0627\u0632 \u00bb\u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0645\u0643\u0627\u0631\u0649\u0647\u0627\u0649 \u0634\u0627\u0646\u06af\u0647\u0627\u0649\u00ab \u0628\u0627 \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u00bb\u0646\u0627\u062a\u0648\u0649 \u0634\u0631\u0642\u06cc\u00ab \u06cc\u0627\u062f \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f\u061b \u0628\u0647 \u0646\u0638\u0631 \u0634\u0645\u0627 \u0643\u062f\u0627\u0645\u06cc\u06af \u0627\u0632 \u0639\u0628\u0627\u0631\u0627\u062a \u0632\u06cc\u0631 \u0635\u062d\u06cc\u062d \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u067e\u06cc\u0648\u0633\u062a\u0646 \u0628\u0647 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0645\u0643\u0627\u0631\u0649\u0647\u0627\u0649 \u0634\u0627\u0646\u06af\u0647\u0627\u0649 \u0628\u0627 \u0627\u0635\u0648\u0644 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a \u062e\u0627\u0631\u062c\u06cc \u0643\u0634\u0648\u0631 \u062f\u0631 \u062a\u0639\u0627\u0631\u0636 \u0627\u0633\u062a. \r\n2)\t\u0639\u0636\u0648\u06cc\u062a \u0647\u0645\u0632\u0645\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u00bb\u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0645\u0643\u0627\u0631\u0649\u0647\u0627\u0649 \u0634\u0627\u0646\u06af\u0647\u0627\u0649\u00ab \u0648 \u00bb\u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0645\u0643\u0627\u0631\u0649\u0647\u0627\u0649 \u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u06cc\u00ab \u0645\u0645\u0643\u0646 \u0646\u06cc\u0633\u062a. \r\n3)\t\u0639\u0636\u0648\u06cc\u062a \u0647\u0645\u0632\u0645\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u00bb\u067e\u06cc\u0645\u0627\u0646 \u0622\u062a\u0644\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0643 \u0634\u0645\u0627\u0644\u06cc (\u0646\u0627\u062a\u0648)\u00ab \u0648 \u00bb\u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0645\u0643\u0627\u0631\u0649\u0647\u0627\u0649 \u0634\u0627\u0646\u06af\u0647\u0627\u0649\u00ab \u0645\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0633\u062a. \r\n4)\t\u0645\u06cc\u062a\u0648\u0627\u0646 \u0647\u0645\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627 \u0639\u0636\u0648\u06cc\u062a \u062f\u0631 \u00bb\u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0645\u0643\u0627\u0631\u0649\u0647\u0627\u0649 \u0634\u0627\u0646\u06af\u0647\u0627\u0649\u00ab \u06cc\u0627 \u00bb\u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0622\u062a\u0644\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0643 \u0634\u0645\u0627\u0644\u06cc\u00ab \u0643\u0634\u0648\u0631\u0649 \u0645\u0633\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0648\u062f.","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":29,"question":"\u0686\u0646\u062f \u0633\u0627\u0644 \u067e\u06cc\u0634 \u0627\u0631\u0627\u0636\u06cc \u0627\u0634\u063a\u0627\u0644\u06cc \u0641\u0644\u0633\u0637\u06cc\u0646 \u0643\u0645\u062a\u0631 \u0627\u0632 \u0627\u0631\u0627\u0636\u06cc \u0641\u0644\u0633\u0637\u06cc\u0646\u06cc \u0628\u0648\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) 1  \u0633\u0627\u0644 \u067e\u06cc\u0634  2) 25 \u0633\u0627\u0644 \u067e\u06cc\u0634   3) 6  \u0633\u0627\u0644 \u067e\u06cc\u0634\t  4) 75 \u0633\u0627\u0644 \u067e\u06cc\u0634","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":30,"question":"\u062f\u0631\u062e\u0648\u0627\u0633\u062a \u062f\u0648\u0644\u062a \u0628\u0631\u0627\u0649 \u0627\u0646\u0635\u0631\u0627\u0641 \u0645\u0631\u062f\u0645 \u0627\u0632 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0641\u062a \u06cc\u0627\u0631\u0627\u0646\u0647\u0647\u0627\u0649 \u0646\u0642\u062f\u0649 \u0628\u0627 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0628\u0627\u0644 \u0645\u0631\u062f\u0645 \u0645\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0646\u0634\u062f \u0648 \u062a\u0646\u0647\u0627 \u062d\u062f\u0648\u062f \u062f\u0647 \u062f\u0631\u0635\u062f \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0641\u062a\u0643\u0646\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646 \u06cc\u0627\u0631\u0627\u0646\u0647\u060c\r\n\u0627\u0646\u0635\u0631\u0627\u0641 \u062f\u0627\u062f\u0646\u062f. \u0643\u062f\u0627\u0645 \u06af\u0632\u0627\u0631\u0647 \u062f\u0631\u0628\u0627\u0631\u0647 \u0631\u0641\u062a\u0627\u0631 \u0645\u0631\u062f\u0645 \u0635\u062d\u06cc\u062d \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u067e\u06cc\u0627\u0645\u062f \u063a\u06cc\u0631 \u0627\u0631\u0627\u062f\u0649 \u0643\u0646\u0634 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u0645\u0631\u062f\u0645\u060c \u0627\u0641\u0632\u0627\u06cc\u0634 \u0633\u0647\u0645 \u06cc\u0627\u0631\u0627\u0646\u0647\u0647\u0627\u0649 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0641\u062a\u06cc \u062a\u0648\u0633\u0637 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0641\u062a\u0643\u0646\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646 \u06cc\u0627\u0631\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0633\u062a. \r\n2)\t\u067e\u06cc\u0627\u0645\u062f \u0627\u0631\u0627\u062f\u0649 \u0643\u0646\u0634 \u062f\u0631\u0648\u0646\u06cc \u0645\u0631\u062f\u0645\u060c \u0643\u0627\u0647\u0634 \u062a\u0639\u062f\u0627\u062f \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0641\u062a\u0643\u0646\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646 \u06cc\u0627\u0631\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0633\u062a. \r\n3)\t\u067e\u06cc\u0627\u0645\u062f \u063a\u06cc\u0631 \u0627\u0631\u0627\u062f\u0649 \u0643\u0646\u0634 \u0645\u0631\u062f\u0645\u060c \u0627\u0641\u0632\u0627\u06cc\u0634 \u0642\u06cc\u0645\u062a\u0647\u0627 \u062e\u0648\u0627\u0647\u062f \u0628\u0648\u062f. \r\n4)\t\u067e\u06cc\u0627\u0645\u062f \u0627\u0631\u0627\u062f\u0649 \u0643\u0646\u0634 \u0645\u0631\u062f\u0645\u060c \u0643\u0627\u0647\u0634 \u0633\u0647\u0645 \u0641\u0642\u0631\u0627 \u0627\u0632 \u06cc\u0627\u0631\u0627\u0646\u0647\u0647\u0627\u0633\u062a.","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":31,"question":"\u00bb\u0627\u06af\u0631 \u0634\u0631\u06cc\u0643 \u062e\u0648\u0628 \u0628\u0648\u062f\u060c \u062e\u062f\u0627 \u0647\u0645 \u0634\u0631\u06cc\u0643 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0645\u06cc\u0643\u0631\u062f.\u00ab \u0639\u0628\u0627\u0631\u062a\u06cc\u0633\u062a \u0643\u0647 \u0628\u0631\u062e\u06cc \u0627\u0632 \u0643\u0633\u0628\u0647 \u0628\u0631\u0627\u0649 \u0628\u06cc\u0627\u0646 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0647\u0646\u062c\u0627\u0631 \u0648 \u0627\u0631\u0632\u0634 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u0628\u0647 \u0643\u0627\u0631 \r\n\u0645\u06cc\u0628\u0631\u0646\u062f\u061f","options":"1)\t\u0639\u062f\u0645 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u062f\u0631 \u0643\u0627\u0631 \u062e\u06cc\u0631\u060c \u062a\u0648\u062d\u06cc\u062f\t  \r\n2)\t\u0639\u062f\u0645 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u062c\u0627\u062f \u0634\u0631\u0643\u062a \u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u060c \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \r\n3)\t\u062c\u0644\u0648\u06af\u06cc\u0631\u0649 \u0627\u0632 \u0641\u0633\u0627\u062f\u060c \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc\t  \r\n4)\t\u0639\u062f\u0645 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u062f\u0631 \u0645\u0633\u062c\u062f \u0645\u062d\u0644\u0647\u060c \u062a\u0648\u062d\u06cc\u062f","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":32,"question":"\u0643\u0645\u062a\u0631 \u0627\u0632 \u062f\u0647 \u062f\u0631\u0635\u062f \u0645\u0631\u062f\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0649 18 \u0633\u0627\u0644 \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646 \u062a\u0646\u0647\u0627 \u0648\u0627\u0643\u0633\u0646 \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f \u0631\u0627 \u0628\u0631\u0627\u0649 \u062a\u0632\u0631\u06cc\u0642 \u062f\u0648\u0632 \u0627\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0643\u0633\u0646 \u0643\u0631\u0648\u0646\u0627 \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0647 \u0643\u0631\u062f\u0647\u0627\u0646\u062f. \u0628\u0647 \u0646\u0638\u0631 \u0634\u0645\u0627 \r\n\u062f\u0644\u06cc\u0644 \u0627\u06cc\u0646 \u0627\u062a\u0641\u0627\u0642 \u0686\u06cc\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u0627\u062b\u0631\u0627\u062a \u0628\u0644\u0646\u062f\u0645\u062f\u062a \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0631 \u0646\u0648 \u062f\u0631 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0647 \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc \r\n2)\t\u0627\u062b\u0631\u0627\u062a \u0627\u0645\u067e\u0631\u0627\u062a\u0648\u0631\u0649 \u0631\u0633\u0627\u0646\u0647\u0627\u0649 \u063a\u0631\u0628 \r\n3)\t\u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc \u0634\u062f\u0646 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0648 \u062f\u0634\u0648\u0627\u0631\u0649 \u062a\u0623\u0645\u06cc\u0646 \u0628\u062e\u0634\u06cc \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0648\u0644\u06cc\u0647 \u0628\u0631\u0627\u0649 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f \u0648\u0627\u0643\u0633\u0646 \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc \r\n4)\t\u0646\u0627\u0643\u0627\u0631\u0622\u0645\u062f\u0649 \u0648\u0627\u0643\u0633\u0646 \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":33,"question":"\u0627\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644\u0627\u064b \u0628\u0627 \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f\u0649 \u0628\u0631\u062e\u0648\u0631\u062f\u0647\u0627\u06cc\u062f \u0643\u0647 \u0639\u0644\u06cc\u0631\u063a\u0645 \u0627\u06cc\u0646\u0643\u0647 \u062a\u0648\u0635\u06cc\u0647 \u0628\u0647 \u06cc\u0643 \u0643\u0627\u0631 \u062e\u06cc\u0631 \u0645\u0627\u0646\u0646\u062f \u0646\u06af\u0641\u062a\u0646 \u062f\u0631\u0648\u063a \u06cc\u0627 \u0639\u062f\u0645 \u062e\u06cc\u0627\u0646\u062a \u062f\u0631 \u0627\u0645\u0627\u0646\u062a \u0645\u06cc\u0643\u0646\u0646\u062f\u061b \u0648\u0644\u06cc \u062f\u0631 \u0639\u0645\u0644\r\n\u062e\u0648\u062f\u0634\u0627\u0646 \u0628\u0647 \u0634\u0643\u0644 \u0645\u0633\u062a\u0642\u06cc\u0645 \u06cc\u0627 \u063a\u06cc\u0631\u0645\u0633\u062a\u0642\u06cc\u0645 \u0628\u0647 \u0622\u0646\u0686\u0647 \u0646\u0647\u06cc \u0643\u0631\u062f\u0647\u0627\u0646\u062f\u060c \u0639\u0645\u0644 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u0646\u062f. \u0628\u0647 \u0646\u0638\u0631 \u0634\u0645\u0627 \u0643\u062f\u0627\u0645\u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0639\u0628\u0627\u0631\u0627\u062a \u0632\u06cc\u0631 \u062f\u06cc\u062f\u06af\u0627\u0647 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0647\u0634\u0646\u0627\u0633\u0627\u0646\u0647\r\n\u0628\u06cc\u0627\u0646 \u0635\u062d\u06cc\u062d\u06cc \u0627\u0632 \u0627\u06cc\u0646 \u0648\u0636\u0639\u06cc\u062a \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u062a\u0646\u0627\u0633\u0628\u06cc \u0645\u06cc\u0627\u0646 \u0643\u0646\u0634 \u0622\u0646\u0647\u0627 \u0648 \u0647\u0646\u062c\u0627\u0631\u0647\u0627\u06cc\u0634\u0627\u0646 \u0646\u06cc\u0633\u062a. \r\n2)\t\u062a\u0646\u0627\u0633\u0628\u06cc \u0628\u06cc\u0646 \u0627\u0631\u0632\u0634\u0647\u0627\u0649 \u0622\u0646\u0647\u0627 \u0648 \u0647\u0646\u062c\u0627\u0631\u0647\u0627\u06cc\u0634\u0627\u0646 \u0646\u06cc\u0633\u062a. \r\n3)\t\u062a\u0646\u0627\u0633\u0628\u06cc \u0628\u06cc\u0646 \u0627\u0631\u0632\u0634\u0647\u0627\u0649 \u0628\u06cc\u0627\u0646 \u0634\u062f\u0647 \u0648 \u0627\u0631\u0632\u0634\u0647\u0627\u0649 \u0639\u0645\u0644 \u0634\u062f\u0647 \u0622\u0646\u0647\u0627 \u062f\u0631 \u0642\u0627\u0644\u0628\u0647\u0627\u0649 \u0647\u0646\u0686\u0627\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0628\u0631\u0648\u0632 \u06cc\u0627\u0641\u062a\u0647 \u0646\u06cc\u0633\u062a. \r\n4)\t\u06af\u0632\u06cc\u0646\u0647\u0647\u0627\u0649 3 \u0648 2 \u0635\u062d\u06cc\u062d \u0645\u06cc\u0628\u0627\u0634\u062f.","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":34,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645\u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f\u0632 \u06cc\u0631 \u062f\u0631 \u062e\u0635\u0648\u0635 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639 \u0635\u0644\u062d \u062f\u0631\u0633\u062a \u0646\u06cc\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u062f\u0631 \u0642\u0631\u0622\u0646 \u0643\u0631\u06cc\u0645 18  \u0628\u0627\u0631 \u0627\u0632 \u0648\u0627\u0698\u0647 \u0635\u0644\u062d \u0648 \u0645\u0634\u062a\u0642\u0627\u062a \u0622\u0646 \u062a\u0643\u0631\u0627\u0631 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a. \r\n2)\t\u0647\u0645\u0647 \u0633\u0627\u0644\u0647 \u0632\u0646\u06af \u0635\u0644\u062d \u062f\u0631 6  \u0643\u0634\u0648\u0631 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u062f\u0631 12 \u0633\u067e\u062a\u0627\u0645\u0628\u0631 \u0628\u0647 \u0635\u062f\u0627 \u062f\u0631 \u0645\u06cc\u0622\u06cc\u062f. \r\n3)\t\u0627\u0648\u0644\u06cc\u0646 \u067e\u06cc\u0627\u0645 \u0647\u0631 \u0645\u0633\u0644\u0645\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u0628\u0631\u062e\u0648\u0631\u062f \u0628\u0627 \u062f\u06cc\u06af\u0631\u0627\u0646 \u0633\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a. \u0631\u06cc\u0634\u0647 \u0633\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0632 \u0633\u0644\u0645 \u0628\u0647 \u0645\u0639\u0646\u0627\u0649 \u062f\u0631\u0633\u062a\u06cc \u0627\u0633\u062a \u0648 \u062f\u0631 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631 \u062c\u0646\u06af \u0648 \u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0641\u0627\u062a \u0628\u0643\u0627\u0631 \u0631\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a. \r\n4)\t\u0698\u0627\u067e\u0646\u06cc\u0647\u0627 \u0628\u0627 \u062f\u0631\u06cc\u0627\u0641\u062a \u0646\u0638\u0631\u0627\u062a \u0643\u0648\u062f\u0643\u0627\u0646 \u0643\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u063a\u06cc \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u062f\u0631 \u062e\u0635\u0648\u0635 \u062d\u0645\u0627\u06cc\u062a \u0627\u0632 \u0635\u0644\u062d \u0633\u0643\u0647\u0627\u0649 \u0631\u0627 \u0636\u0631\u0628 \u0648 \u0622\u0646 \u0631\u0627 \u0628\u0647 \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634 \u0639\u0645\u0648\u0645 \u06af\u0630\u0627\u0634\u062a\u0646\u062f.","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":35,"question":"\u0628\u0647 \u0646\u0638\u0631 \u0634\u0645\u0627 \u0628\u0627 \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0628\u0647 \u0641\u0631\u0648\u067e\u0627\u0634\u06cc \u0627\u0632 \u06cc\u0643\u0633\u0648 \u0648 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0643\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u0649 \u062a\u0627\u0632\u0647 \u0635\u0646\u0639\u062a\u06cc \u0634\u062f\u0647 \u0645\u0627\u0646\u0646\u062f \u0643\u0631\u0647 \u062c\u0646\u0648\u0628\u06cc \u0648 \u0686\u06cc\u0646 \u0648 \u067e\u06cc\u0634\u0631\u0641\u062a \u0627\t \u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u0649 \u0643\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0646\u0638\u06cc\u0631 \r\n\u0628\u0631\u0632\u06cc\u0644 \u0648 \u0647\u0646\u062f\u0648\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0647\u0645 \u0627\u0643\u0646\u0648\u0646 \u0645\u0627 \u062f\u0631 \u0686\u0647 \u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc \u0632\u0646\u062f\u06af\u06cc \u0645\u06cc\u0643\u0646\u06cc\u0645\u061b","options":"1)\t\u062c\u0647\u0627\u0646 \u062f\u0648 \u0642\u0637\u0628\u06cc \u0628\u0627 \u0634\u0643\u0644\u06af\u06cc\u0631\u0649 \u0648 \u062a\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0628\u0644\u0648\u0643 \u063a\u0631\u0628 \u0648 \u0634\u0631\u0642 \r\n2)\t\u0646\u0627\u0643\u0627\u0631\u0622\u0645\u062f\u0649 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0644\u06cc\u0628\u0631\u0627\u0644 \u0643\u0627\u067e\u06cc\u062a\u0627\u0644 \r\n3)\t\u062f\u06cc\u062f\u06af\u0627\u0647 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0628\u0631\u0627\u0649 \u062a\u0628\u06cc\u06cc\u0646 \u0648 \u062a\u062d\u0644\u06cc\u0644 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0627\u0645\u0631\u0648\u0632 \u0643\u0627\u0645\u0644 \u0646\u06cc\u0633\u062a. \r\n4)\t\u0645\u0648\u0631\u062f \u0627\u0648\u0644 \u0648 \u062f\u0648\u0645 \u0635\u062d\u06cc\u062d \u0627\u0633\u062a.","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":36,"question":"\u0628\u0647 \u0646\u0638\u0631 \u0634\u0645\u0627 \u0628\u0631\u0627\u0649 \u062a\u062d\u0644\u06cc\u0644 \u062f\u0642\u06cc\u0642 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0622\u06cc\u0646\u062f\u0647 \u0628\u0631 \u0627\u0633\u0627\u0633 \u0642\u062f\u0631\u062a\u0647\u0627\u0649 \u0646\u0648\u0638\u0647\u0648\u0631 \u062a\u0627 \u0633\u0627\u0644   2050 \u0628\u0647\u062a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u060c \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0631\u0627 \u0627\u0632 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0632\u0627\u0648\u06cc\u0647 \u0645\u0648\u0631\u062f \u0628\u0631\u0631\u0633\u06cc \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0647\u06cc\u0645\u061f","options":"1)\t\u062a\u0642\u0633\u06cc\u0645 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0628\u0647 \u062d\u0648\u0632\u0647\u0647\u0627\u0649 \u062a\u0645\u062f\u0646\u06cc \u0645\u062a\u0641\u0627\u0648\u062a \u0645\u0627\u0646\u0646\u062f \u063a\u0631\u0628\u06cc\u060c \u0627\u0631\u062a\u0648\u062f\u0648\u0643\u0633\u060c \u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u06cc\u060c \u0628\u0648\u062f\u0627\u06cc\u06cc\u060c \u0647\u0646\u062f\u0649\u060c \u0622\u0641\u0631\u06cc\u0642\u0627\u06cc\u06cc\u060c \u0622\u0645\u0631\u06cc\u0643\u0627\u0649 \u0644\u0627\u062a\u06cc\u0646\u060c \u0686\u06cc\u0646\u06cc \u0648 \u0698\u0627\u067e\u0646\u06cc \r\n2)\t\u0627\u0632 \u0627\u06cc\u0646 \u067e\u0633 \u0634\u0627\u0647\u062f \u062c\u0646\u06af\u0647\u0627\u0649 \u0634\u062f\u06cc\u062f \u0648 \u0637\u0648\u0644\u0627\u0646\u06cc \u0646\u0647 \u0645\u06cc\u0627\u0646 \u0643\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0642\u062f\u0631\u062a\u0645\u0646\u062f \u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc \u0628\u0644\u0643\u0647 \u062f\u0631\u0648\u0646 \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u06af\u0648\u0646\u0627\u06af\u0648\u0646 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u062e\u0648\u0627\u0647\u06cc\u0645 \u0628\u0648\u062f. \r\n3)\t\u0628\u0627 \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0628\u0647 \u067e\u06cc\u0634\u06cc \u06af\u0631\u0641\u062a\u0646 \u0686\u06cc\u0646 \u0627\u0632 \u0622\u0645\u0631\u06cc\u0643\u0627 \u0634\u0627\u0647\u062f \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632\u0649 \u0645\u0627\u0631\u0643\u0633\u06cc\u0633\u0645 \u0644\u0646\u06cc\u0646\u06cc\u0633\u0645 \u0628\u0631 \u0644\u06cc\u0628\u0631\u0627\u0644 \u0643\u0627\u067e\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0633\u0645 \u062e\u0648\u0627\u0647\u06cc\u0645 \u0628\u0648\u062f. \r\n4)\t\u062f\u0648 \u0642\u0637\u0628\u06cc \u0628\u0648\u062f\u0646 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0648 \u0633\u06cc\u0637\u0631\u0647 \u0628\u0644\u0648\u0643 \u063a\u0631\u0628 \u0628\u0631 \u0634\u0631\u0642 \u062a\u062f\u0627\u0648\u0645 \u062e\u0648\u0627\u0647\u062f \u06cc\u0627\u0641\u062a.","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":37,"question":"\u0627\u0632 \u0646\u0638\u0631 \u0628\u0633\u06cc\u0627\u0631\u0649 \u0627\u0632 \u062f\u0627\u0646\u0634\u0645\u0646\u062f\u0627\u0646 \u0648 \u0645\u062a\u0641\u0643\u0631\u0627\u0646 \u0686\u0647 \u0628\u062d\u0631\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0631 \u0642\u0631\u0646 \u0628\u06cc\u0633\u062a\u0645 \u067e\u062f\u06cc\u062f \u0622\u0645\u062f \u0643\u0647 \u0633\u0631\u0646\u0648\u0634\u062a\u0633\u0627\u0632 \u0628\u0648\u062f \u0648 \u062f\u0627\u0645\u0646\u0647 \u0622\u0646 \u0628\u0647 \u0642\u0631\u0646 12 \u0647\u0645 \u0643\u0634\u06cc\u062f\u0647 \u0634\u062f\u0647 \r\n\u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u062c\u0646\u06af\u0647\u0627\u0649 \u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc \r\n2)\t\u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0648\u06cc\u0631\u0648\u0633\u0647\u0627\u0649 \u067e\u0627\u0646\u062f\u0645\u06cc \u0648 \u0628\u06cc\u0645\u0627\u0631\u0649\u0647\u0627\u0649 \u0647\u0645\u0647\u06af\u06cc\u0631 \u0645\u0627\u0646\u0646\u062f \u0643\u0631\u0648\u0646\u0627 \r\n3)\t\u0645\u062d\u06cc\u0637 \u0632\u06cc\u0633\u062a \r\n4)\t\u0641\u0642\u0631 \u0648 \u063a\u0646\u06cc","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":38,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645\u06cc\u0643 \u0646\u0634\u0627\u0646\u0647\u0627\u0649 \u0628\u062d\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u0649 \u062f\u0631 \u062c\u0647\u0627\u0646 \u0631\u0627 \u0634\u0627\u0645\u0644 \u0646\u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f\u061f","options":"1) \u0643\u0627\u0647\u0634 \u0642\u062f\u0631\u062a \u062e\u0631\u06cc\u062f \u0645\u0635\u0631\u0641\u0643\u0646\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646 2) \u0627\u0632 \u062f\u0633\u062a \u062f\u0627\u062f\u0646 \u0628\u0627\u0632\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0648\u0634 \u062a\u0648\u0644\u06cc\u062f\u0643\u0646\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646 \u0648 \u0648\u0631\u0634\u0643\u0633\u062a\u06af\u06cc \u0622\u0646\u0647\u0627 \r\n \t 3) \u062a\u0639\u0637\u06cc\u0644\u06cc \u0643\u0627\u0631\u062e\u0627\u0646\u0647\u0647\u0627 \u0648 \u0628\u06cc\u0643\u0627\u0631\u0649 \u0643\u0627\u0631\u06af\u0631\u0627\u0646  4) \u0627\u06cc\u062c\u0627\u062f \u0686\u0627\u0644\u0634 \u0641\u0642\u0631 \u0648 \u063a\u0646\u06cc","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":39,"question":"\u0634\u0639\u0631 \u00bb\u0641\u0631\u06cc\u0627\u062f \u0632\u0627\u0641\u0631\u0646\u06af \u0648 \u062f\u0644\u0627\u0648\u06cc\u0632\u0649 \u0627\u0641\u0631\u0646\u06af\/ \u0641\u0631\u06cc\u0627\u062f \u0632 \u0634\u06cc\u0631\u06cc\u0646\u06cc \u0648 \u067e\u0631\u0648\u06cc\u0632\u0649 \u0627\u0641\u0631\u0646\u06af\u00ab \u062a\u0648\u0633\u0637 \u0686\u0647 \u06af\u0631\u0648\u0647\u06cc \u0627\u0632 \u0628\u06cc\u062f\u0627\u0631\u06af\u0631\u0627\u0646 \u06af\u0641\u062a\u0647 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u0646\u062e\u0633\u062a\u06cc\u0646 \u0628\u06cc\u062f\u0627\u0631\u06af\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u06cc 2) \u0645\u0646\u0648\u0631\u0627\u0644\u0641\u0643\u0631\u0647\u0627 \r\n\t \t 3) \u0631\u0648\u0634\u0646\u0641\u0643\u0631\u0627\u0646 \u062f\u06cc\u0646\u06cc \u0648 \u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u06af\u0631\u0627  4) \u0637\u0631\u0641\u062f\u0627\u0631\u0627\u0646 \u062d\u0627\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0643\u0634\u0648\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u06cc","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":40,"question":"\u0628\u0647 \u0646\u0638\u0631 \u0634\u0645\u0627 \u0643\u062f\u0627\u0645\u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0648\u06cc\u0698\u06af\u06cc\u0647\u0627\u0649 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u063a \u0648 \u0631\u0634\u062f \u06cc\u0627\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646\u0647\u0627\u0649 \u0628\u0627\u0644\u063a \u0627\u063a\u0644\u0628 \u0631\u0641\u062a\u0627\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0643\u0646\u0634\u06af\u0631\u0627\u06cc\u0627\u0646\u0647 \u0645\u06cc \u0643\u0646\u0646\u062f. 2) \u0628\u06cc\u0634\u062a\u0631 \u0631\u0641\u062a\u0627\u0631\u0647\u0627\u0649 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646\u0647\u0627\u0649 \u0628\u0627\u0644\u063a \u062a\u0643\u0627\u0646\u0634\u06cc \u0627\u0633\u062a. \r\n  3) \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646\u0647\u0627\u0649 \u0628\u0627\u0644\u063a \u0633\u0631\u06cc\u0639 \u0648 \u063a\u0631\u06cc\u0632\u0649 \u0631\u0641\u062a\u0627\u0631 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u0646\u062f. 4) \u0647\u06cc\u0686 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0641\u0648\u0642","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":41,"question":"\u062f\u0631 \u0645\u0648\u0631\u062f \u062a\u0641\u0643\u0631 \u0642\u0648\u0649 \u0643\u062f\u0627\u0645\u06cc\u0643 \u062f\u0631\u0633\u062a \u0646\u06cc\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u0647\u0645\u0627\u0646 \u062d\u0627\u0641\u0638\u0647 \u0642\u0648\u0649 \u0627\u0633\u062a.\t   2) \u0622\u06af\u0627\u0647\u0627\u0646\u0647 \u0628\u0648\u062f\u0646 \r\n 3) \u0627\u0632 \u062f\u0627\u0646\u0634 \u06af\u0630\u0634\u062a\u0647 \u0628\u0647\u0631\u0647\u0645\u0646\u062f \u0634\u062f\u0646   4) \u0645\u0648\u0631\u062f \u062f\u0648\u0645 \u0648 \u0633\u0648\u0645","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":42,"question":"\u0639\u0644\u062a \u0631\u0634\u062f \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0632 \u0646\u0638\u0631 \u0634\u0645\u0627 \u0686\u06cc\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u0648\u062c\u0648\u062f \u0645\u062c\u0647\u0648\u0644\u0627\u062a \u062f\u0631 \u062f\u0646\u06cc\u0627\u0649 \u067e\u06cc\u0631\u0627\u0645\u0648\u0646 \u0645\u0627  2) \u0630\u0647\u0646 \u0643\u0627\u0648\u0634\u06af\u0631 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \r\n \t\t 3) \u062a\u0648\u0627\u0646\u0627\u06cc\u06cc \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0623\u0644\u0647 \u062f\u0631 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646\t 4) \u0647\u0645\u0647 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0641\u0648\u0642","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":43,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645\u06cc\u0643 \u0648\u06cc\u0698\u06af\u06cc \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u0646\u06cc\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u0647\u062f\u0641\u0645\u0646\u062f\u0649\t  2) \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u06cc\u0643 \u0641\u0631\u0622\u06cc\u0646\u062f \u063a\u06cc\u0631\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0643\u0646\u062a\u0631\u0644 \u0627\u0633\u062a. \r\n\t\t 3) \u062a\u0648\u0627\u0646\u0645\u0646\u062f\u0649 \u0645\u062d\u062f\u0648\u062f \u0645\u0627\t   4) \u0645\u0634\u062e\u0635 \u0628\u0648\u062f\u0646 \u0645\u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647","answer":2,"not_valid":0},{"question_number":44,"question":"\u00bb\u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u0628\u062f \u062a\u0639\u0631\u06cc\u0641 \u0634\u062f\u0647\u00ab \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0648\u06cc\u0698\u06af\u06cc \u0631\u0627 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f","options":"1)\t\u0645\u0648\u0642\u0639\u06cc\u062a \u0627\u0648\u0644\u06cc\u0647 \u0631\u0627 \u0634\u0646\u0627\u0633\u0627\u06cc\u06cc \u0643\u0631\u062f\u0647 \r\n2)\t\u0647\u062f\u0641 \u0631\u0627 \u062f\u0642\u06cc\u0642 \u062a\u0639\u0631\u06cc\u0641 \u0643\u0631\u062f\u0647 \r\n  \t 3) \u06cc\u0643 \u0627\u0642\u062f\u0627\u0645 \u06cc\u0627 \u06cc\u0643 \u0631\u0627\u0647\u0628\u0631\u062f \u0631\u0627 \u062f\u0631 \u062f\u0633\u062a\u0631\u0633 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u062f\u0647\r\n 4) \u0627\u0645\u0643\u0627\u0646 \u062a\u0636\u0645\u06cc\u0646 \u062f\u0633\u062a\u06cc\u0627\u0628\u06cc \u06cc\u0627 \u0639\u062f\u0645 \u062f\u0633\u062a\u06cc\u0627\u0628\u06cc \u0628\u0647 \u0647\u062f\u0641 \u0631\u0627 \u0641\u0631\u0627\u0647\u0645 \u0643\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a.","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":45,"question":"\u062a\u0641\u0627\u0648\u062a \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645\u06af\u06cc\u0631\u0649 \u0628\u0627 \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0623\u0644\u0647 \u0643\u062f\u0627\u0645\u06cc\u0643 \u0631\u0627 \u0634\u0627\u0645\u0644 \u0646\u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f\u061f","options":"1)\t\u062f\u0631 \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645\u06af\u06cc\u0631\u0649\u0647\u0627 \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0628\u0647 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0647\u0627\u060c \u0633\u0631\u0648\u0643\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0646 \u0628\u0627 \u0627\u0648\u0644\u0648\u06cc\u062a\u0647\u0627 \u0648 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0631\u0627\u0647\u062d\u0644 \u0645\u0646\u062a\u0647\u06cc \u0628\u0647 \u062d\u0644 \u0645\u0648\u0631\u062f \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0633\u062a. \r\n2)\t\u062f\u0631 \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0626\u0644\u0647 \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0628\u0647 \u06cc\u0627\u0641\u062a\u0646 \u0631\u0627\u0647\u062d\u0644\u0647\u0627\u060c \u0633\u0631\u0648\u0643\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0646 \u0628\u0627 \u0631\u0627\u0647\u062d\u0644\u0647\u0627 \u0648 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0631\u0627\u0647\u062d\u0644 \u0645\u0646\u062a\u0647\u06cc \u0628\u0647 \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0623\u0644\u0647 \u0645\u0648\u0631\u062f \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0645\u06cc\u0628\u0627\u0634\u062f. \r\n3)\t\u062f\u0631 \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645\u06af\u06cc\u0631\u0649\u0647\u0627 \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0628\u0647 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0647\u0627\u060c \u0633\u0631\u0648\u0643\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0634\u062a\u0646 \u0628\u0627 \u0627\u0648\u0644\u0648\u06cc\u062a\u0647\u0627 \u0648 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0628\u0647\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0627\u0648\u0644\u0648\u06cc\u062a \u0645\u062f\u0646\u0638\u0631 \u0627\u0633\u062a. \r\n4)\t\u00bb\u062f\u0631 \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645\u06af\u06cc\u0631\u0649 \u0647\u0645\u0647 \u0631\u0627\u0647\u0647\u0627 \u0628\u0631\u0627\u06cc\u0645 \u0627\u0645\u0643\u0627\u0646\u067e\u0630\u06cc\u0631 \u0627\u0633\u062a \u0648\u0644\u06cc \u0627\u06cc\u0646 \u0627\u0632 \u0647\u0645\u0647 \u0645\u0637\u0644\u0648\u0628\u062a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u061b \u0627\u0645\u0627 \u062f\u0631 \u062d\u0644 \u0645\u0633\u0623\u0644\u0647 \u0641\u0642\u0637 \u0627\u06cc\u0646 \u0631\u0627\u0647 \u0645\u0631\u0627 \u0628\u0647 \u0647\u062f\u0641 \u0645\u06cc\u0631\u0633\u0627\u0646\u062f\u00ab \r\n\u0645\u0647\u0645 \u0627\u0633\u062a.","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":46,"question":"\u0643\u062f\u0627\u0645\u06cc\u0643 \u0627\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0632\u06cc\u0631 \u0645\u0646\u062c\u0631 \u0628\u0647 \u0645\u0634\u062e\u0635 \u0643\u0631\u062f\u0646 \u0627\u0646\u0648\u0627\u0639 \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645\u06af\u06cc\u0631\u0649\u0647\u0627 \u0646\u06cc\u0633\u062a\u061f","options":"1) \u062a\u0639\u062f\u0627\u062f \u0627\u0648\u0644\u0648\u06cc\u062a\u0647\u0627\t 2) \u0627\u0647\u0645\u06cc\u062a \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645\t 3) \u062a\u0639\u062f\u0627\u062f \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645\u06af\u06cc\u0631\u0646\u062f\u0647\t 4) \u0645\u0646\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0648\u0631\u062f \u0646\u06cc\u0627\u0632 \u0627\u062c\u0631\u0627\u0649 \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645","answer":4,"not_valid":0},{"question_number":47,"question":"\u0627\u06af\u0631 \u062f\u0631 \u0622\u0645\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0634\u062e\u0635 \u0634\u062f\u0647 \u0628\u0627\u0634\u062f \u0627\u0632 \u0647\u0631 \u0633\u0647 \u0642\u062a\u0644 \u062f\u0631 \u062f\u0648 \u0645\u0648\u0631\u062f \u0642\u0627\u062a\u0644 \u0648 \u0645\u0642\u062a\u0648\u0644 \u0627\u0632 \u067e\u06cc\u0634 \u0647\u0645\u062f\u06cc\u06af\u0631 \u0631\u0627 \u0646\u0645\u06cc\u0634\u0646\u0627\u062e\u062a\u0647\u0627\u0646\u062f\u061b \u0646\u0634\u0627\u0646 \u0627\u0632 \u0648\u0642\u0648\u0639 \u0686\u0647 \u0646\u0648\u0639 \u062a\u0635\u0645\u06cc\u0645 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f","options":"1) \u062e\u0637\u0631\u0646\u0627\u0643\t 2) \u0627\u062d\u0633\u0627\u0633\u06cc\t 3) \u062a\u0643\u0627\u0646\u0634\u06cc\t 4) \u0627\u062c\u062a\u0646\u0627\u0628\u06cc","answer":3,"not_valid":0},{"question_number":48,"question":"\u062f\u0631 \u062e\u0635\u0648\u0635 \u0627\u0646\u06af\u06cc\u0632\u0634 \u0648 \u0646\u06af\u0631\u0634 \u0643\u062f\u0627\u0645 \u0645\u0648\u0631\u062f \u0635\u062d\u06cc\u062d \u0646\u06cc\u0633\u062a\u061f","options":"1)\t\u0628\u0647 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0647 \u0639\u0648\u0627\u0645\u0644 \u0632\u06cc\u0633\u062a\u06cc \u0643\u0647 \u0628\u0627\u0639\u062b \u0628\u0647 \u062d\u0631\u0643\u062a \u062f\u0631\u0622\u0648\u0631\u062f\u0646 \u0631\u0641\u062a\u0627\u0631 \u0648 \u0634\u0646\u0627\u062e\u062a \u0645\u06cc\u0634\u0648\u062f\u060c \u0646\u06af\u0631\u0634 \u0645\u06cc\u06af\u0648\u06cc\u0646\u062f. \r\n2)\t\u062c\u0633\u062a\u062c\u0648\u0649 \u0639\u0644\u062a \u0631\u0641\u062a\u0627\u0631 \u062f\u0631 \u0648\u0627\u0642\u0639 \u0628\u0647 \u0645\u0639\u0646\u0627\u0649 \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0628\u0647 \u0639\u0648\u0627\u0645\u0644 \u0627\u0646\u06af\u06cc\u0632\u0634\u06cc \u0622\u0646 \u0631\u0641\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0633\u062a. \r\n3)\t\u062a\u0641\u0627\u0648\u062a \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648 \u062d\u06cc\u0648\u0627\u0646 \u0627\u06cc\u0646 \u0627\u0633\u062a \u0643\u0647 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u0643\u0646\u0627\u0631 \u062e\u0648\u0627\u0633\u062a\u0647\u060c \u0622\u0646\u0686\u0647 \u0631\u0641\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0648 \u0631\u0627 \u0643\u0646\u062a\u0631\u0644 \u0645\u06cc\u0643\u0646\u062f \u0646\u06af\u0631\u0634 \u0627\u0633\u062a. \r\n4)\t\u0639\u0648\u0627\u0645\u0644 \u0634\u0643\u0644\u062f\u0647\u0646\u062f\u0647 \u0646\u06af\u0631\u0634 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0648 \u062a\u062d\u062a \u062a\u0623\u062b\u06cc\u0631 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0634\u0646\u0627\u062e\u062a\u06cc \u0641\u0631\u062f \u0627\u0633\u062a.","answer":1,"not_valid":0},{"question_number":49,"question":"\u0627\u0646\u06af\u06cc\u0632\u0647:","options":"1) \u0645\u0648\u062a\u0648\u0631 \u062d\u0631\u0643\u062a\u06cc \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a.\t  2) \u0627\u0646\u06af\u06cc\u0632\u0647 \u0645\u0633\u06cc\u0631 \u062d\u0631\u0643\u062a \u0631\u0627 \u0628\u0647 \u0645\u0627 \u0646\u0634\u0627\u0646 \u0646\u0645\u06cc\u062f\u0647\u062f. \t\r\n\t 3) \u0627\u0632 \u0646\u0638\u0631 \u062c\u0647\u062a \u0648 \u0634\u062f\u062a \u062f\u0631 \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f \u0645\u062a\u0641\u0627\u0648\u062a \u0627\u0633\u062a.  4) \u0645\u0648\u0627\u0631\u062f 1 \u0648 3 \u062f\u0631\u0633\u062a \u0627\u0633\u062a.","answer":1,"not_valid":0}]